Voici deux programmes de calculs :


\begin{multicols}{2}


  \begin{progcalcul}\footnotesize
\item Choisir un nombre 
\item Ajouter 6 
\item Multiplier le résultat par 2 
  \end{progcalcul}


  \begin{progcalcul}\footnotesize
    \item Choisir un nombre 
    \item Multiplier par 5 
    \item Soustraire 6 au résultat  
      \end{progcalcul}

\end{multicols}

\begin{enumerate}
\item Soit $x$ le nombre de départ.\\
Exprimer en fonction de $x$ le résultat du programme 1.
\item Soit $x$ le nombre de départ.\\
Exprimer en fonction de $x$ le résultat du programme 2.
\item Écrire une égalité traduisant le fait que les deux programmes donnent le même résultat pour le même nombre de départ.
\item Cette égalité est-elle vraie pour $x=5$ ? Justifier.
\item Cette égalité est-elle vraie pour $x=6$ ? Justifier.
\end{enumerate}